%@metapost:ouestsep2000.mp
%@Titre: Groupe Ouest (Sept.) -- 2000
\textit{Pour ce problème, vous utiliserez et compléterez la figure
  ci-après.}
\\Alain a décidé qu'il partirait en vacances fin juin pour quelques
jours (15 au maximum). Il se renseigne auprès de trois agences de
tourisme pour organiser son voyage. Il étudie les différents tarifs
proposés afin de choisir le plus économique.\\
 Voici le détail :\\
\underline{\textit{Agence \no 1} } : \og{}Agence vendéenne\fg{}.
\par Cette agence propose le tarif unique de 200~F par jour.
\begin{myenumerate}
\item Recopier et compléter le tableau suivant :
$$
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
\hline
Nombre de jours &  \quad 5 \quad& \quad  \quad& \quad 12 \quad& \quad 15 \quad\\
\hline
Prix & &1\,600&&\\
\hline
\end{tabular}
$$
On suppose qu'Alain part $x$ jours avec l'agence Vendéenne.\\Exprimer
en fonction de $x$ le prix $P_1$ de son séjour.
\item Soit la fonction linéaire : $x \longmapsto 200x$.\\Représenter
  graphiquement cette fonction, en rouge, pour $x$ compris entre 10 et
  15, sur la figure suivante.
\end{myenumerate}
\par\underline{\textit{Agence \no 2} } : \og{}Agence Aquitaine\fg{}.
\\Le tarif de cette agence comporte une cotisation forfaitaire de
500~F et en plus chaque journée est facturée 150~F.
\begin{myenumerate}
\item Combien paiera Alain s'il part 8 jours, s'il part 15 jours ?
\item Si Alain part $x$ jours, quel sera le prix $P_2$ de son séjour ?
\item S'il choisit cette agence, avec 1\,800~F d'économies, combien
  de jours de vacances pourra-t-il s'offrir ?
\item Sur la figure ci-après, représenter graphiquement, en vert, la
  fonction $x \longmapsto P_2$, pour $x$ compris entre 0 et 15.
\end{myenumerate}